# Инструкция по работе с контестом

Перед началом решения задач, предлагаю ознакомиться с интерфейсом и функционалом платформы [**Stepik**](https://stepik.org). Курс (_контест_) на **Stepik** состоит из модулей (_блоков_), модуль состоит из уроков, урок состоит из шагов (_задач_). На платформе **Stepik** есть несколько типов задач, но в нашем случае используется лишь один тип – _задача на программирование_.

## Задача на программирование
Задача на программирование – это задача, для решения которой вам необходимо написать код, решающий поставленную задачу. Задачи на программирование делятся на два типа: [_нативные_](#нативная-задача-на-программирование) и [_задачи с testlib_](#задача-с-testlib). Изучим интерфейс задачи на программирование:

<img width="933" alt="task-example" src="https://user-images.githubusercontent.com/39624487/163180357-49861dd5-963a-4c76-b998-d71f9c8a25e8.png">

1. Условие задачи.
2. Пример входных и выходных данных. На приведенных входных данных, ваша программа должна выводить приведенные выходные данные.
3. Ограничения по времени и памяти. Ваша программа должна работать на _всех тестовых данных_ не дольше приведенного лимита времени. Количество памяти, используемое вашей программой, в ходе тестирования не должно превышать приведенного лимита памяти.
4. Окно выбора языка. Обычно недоступно, так как мы отключили опцию самостоятельного  выбора языка решения студентом, однако в мобильной версии есть возможность поменять язык (это недоработка со стороны **Stepik**). **Просьба не менять язык в мобильной версии**, так как при изменении языка, – будет ошибка тестирования, и, более того, после этого вам придется самостоятельно менять язык на тот, который был выбран по-умолчанию.
5. Окно решения. В нем вы пишете код вашей программы, решающей поставленную задачу.
6. Кнопка отправки на тестирование. При нажатии на эту кнопку, ваша программа посылается на сервер для тестирования. В случае с _нативной задачей_, тестирование представляет из себя запуск вашей программы на сгенерированных наборах входных данных и сравнение вывода вашей программы с ожидаемым. Например, набор тестовых данных для задачи о нахождении суммы двух чисел может выглядеть так (пример на **python**): `[("1 2\n", "3\n"), ("4 5\n", "9\n"), ("123 777\n", "900\n")]`. В ходе тестирования программы, могут произойти следующие ошибки:
  + Ошибка компиляции (_Compilation Error_): ваша программа содержит ошибку, приводящую к невозможности компиляции и последующего запуска вашей программы. В этом случае тесты не будут запущены, а вы увидете возникшую ошибку компиляции в окне тестирования (черное окошко над вашим кодом).
  + Ошибка во время исполнения (_Runtime Error_): во время исполнения, произошла ошибка, которая привела к остановке тестирования.
  + Ошибка превышения лимита времени (_Time Limit Exeeded_): на одном из тестов, время выполнения вашей программы превысило пороговое значение.
  + Ошибка превышения лимита памяти (_Memory Limit Exeeded_): на одном из тестов, используемое вашей программой количество памяти привысило пороговое значение.
  + Неверный ответ (_Wrong Answer_): вывод вашей программы не совпал с ожидаемым.
7. Кнопка запуска кода. Позволяет запустить ваш код локально прямо в окне браузера (при этом код не отправляется на тестирование на сервер).

### Нативная задача на программирование
В этом типе задания вам нужно написать программу, которая считывает данные со входного потока (`System.in`) и выводит ответ в выходной поток (`System.out`). Отличить этот тип задачу от _задачи с testlib_ просто: в случае с _нативной задачей_, в отличии от _задачи с testlib_, вам будет доступна кнопка _запуска кода_.

### Задача с testlib
В этом типе задания, вам нужно имплементировать метод, либо класс. В случае этого типа задания, в секциях _Sample Input_ и _Sample Output_ видны некие артефакты. Для любопытных: нет, у вас не выйдет сломать тесты просто выведя строку из _Sample Output_. Ключ генерится на ходу при каждой отправке кода на сервер. Другими словами, "секретный" ключ, приведенный в примере не является таковым. Я бы с удовольствием убрал этот артефакт, однако функционал степика сильно ограничен, и я не могу это сделать. Также, при неуспешном прохождении тестов, вы увидете вывод до длинной линии-разделителя в окне тестирования. Игнорируйте этот вывод, он для вас бесполезен. Опять же, я бы с удовольствием скрыл его, но функционал **Stepik** этого сделать не позволяет.

<img width="468" alt="Artefacts" src="https://user-images.githubusercontent.com/39624487/163180412-712b8162-5526-418c-9cbc-39c7b9f0b598.png">
<img width="721" alt="Artefacts 2" src="https://user-images.githubusercontent.com/39624487/163180406-134484b4-1101-4074-a193-5b7c5d5d9d0f.png">

### Рецензирование
Вне зависимости от типа задания, оно может либо с рецензированием, либо без него. Отличить задачу с рецензированием от задачи без него просто: во-первых, в условии задач с рецензированием об этом написано, во-вторых, задачи с рецензированием имеют другой интерфейс:

<img width="728" alt="codereview" src="https://user-images.githubusercontent.com/39624487/163180245-08c3e7c5-fa1a-4b6a-93ea-e074b5f0a7de.png">

Рецензирование – это процесс проверки вашего кода вручную. В результате рецензирования, вы можете получить любое положительное количество баллов, меньшее, либо равное стоимости задачи. Отправить задание на рецензирование можно **только один раз** и только при условии прохождения всех тестов вашей программой. Не стоит путать процесс отправки задачи на тестирование и процесс отправки задачи на рецензирование. Количество отправок задачи на тестирование никак не ограничено.
